可以用幾分鐘睇下嘅一篇文：美中攻防戰——香港國會普選

轉載自Facebook專頁：敗傲籮即高 嘥仁時（Bio Sciences ）

原post link：

美中攻防戰——香港國會普選

中共不是省油的燈，二十多年來中共一直不容許香港普選國會，現在兩日間突然透過不同人士發言談及政改普選。這個可能是以退為進的策略。

因為美國的《香港人權與民主保證法案》將要通過，並且可能限定香港要於 2020 年進行國會普選。若等到該法案通過後，香港才重啓政改，這就必須乎合美國規定，中共沒有走動空間。而且，這就是香港遵從了美國的法案，便間接承認了美國擁有香港的管治權。

因此，中共現在打算先行推動政改，製造一個類似普選的假東西，然後會有議員代表香港人接受。那麼就搶先在美國的法案通過前，使香港有「民主」，減低了美國的影響，也削弱了該法案的力量。同時，香港就會出現一群主張「袋住先」的人，大量輿論會導向接受中共的方案。之後，國會普選就沒有了，一切返回原狀，先烈的血白流，義士枉然被控⋯⋯

這次，是中共以退為進，香港人現在有兩個選擇。一、有法治守信用的美國法案；二、沒法律亂撒謊的中共引誘。而今次，是香港向美國求援的，道義上就該接受美國出手。若香港選錯了就萬劫不復。

現在是中共疲弱之時，牠退讓一步，香港就要向前推進十步。這機會，是用血換來的，不容任何政棍代表香港放棄！

會唔會發生都好，我係覺得有必要警惕防備一下

我冇嘢講

民建聯同泛民講既野都信唔過, 用普選既名義去包裝假普選

我係覺得今次部分泛民係醒目咗嘅，但醒唔醒到最後就另一回事

絕對有發生既可能 大家要盡全力阻止

除非全面直選，唔係講黎都拖時間
最奸險係，即時重新討論政改，
但就討論到2046

無言。。。

唔係唔夠醒，只係佢地會唔會再賣港

比我抖下得唔得

所以不如香港人直接宣佈中國已經breached聯合聲明

仲袋住先？，邊個話袋住先就屌佢老母！
而家係佢還返普選比我地呀，我地原本07,08就可以有既野，係佢收返呀！
袋住先？痴左線呀？佢要用最快速度比返我地添呀！

敵退我追
敵疲我打

記住2014係反袋住先! 即係話只有一步到位其他都係伏!

btw篇野雲味濃

佢立場係偏雲
但呢篇嘢確實有道理所以我放上嚟

頭先已經有隔離post試水溫問人接唔接受831，香港人，我地只會接受全民真普選

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

我無嘢講

唔係要指責，但假如真係返到去政改topic就要開始留意果d建設民主中國既人

點樣先可以阻止有議員出黎代表香港人接受中共方案！！！

我無野講

推呢個post上熱門比多啲人知

14年都唔接受831
你覺得我地今時今日會

如果要831之前都要左啦
再提831都on9

我唔係咩分化撚，今次部分泛民確實出咗好多力，但佢地前科累累，我真係怕佢地下次會搞壇唔知乜鬼垃圾出嚟。都係嗰句，做嘢正正常常冇人會冇啦啦屌柒泛民
我冇嘢講

已經有隔離post試水溫啦

831 = 北韓式選舉

講左五六年
而家香港人發爛咋佢先同你講「可能會」
你仲信唔信？

我冇野講

擁

派比自由行：

全面真普選，一步不能退
所以唔洗點討論，只有"得"同"唔得"

支持

中國點會畀？
而家叫老鼠曾出嚟鳩噏，九成都係拖

所以要繼續抗爭
唔好信佢地，又比佢拖，或者有風向去袋住先

係伊朗果隻伊朗d總統候選人係d人報名參加 然後由12人組成既憲法監護委員會選幾個出黎比人民投票

抗爭一定要，問題係方向

畀個deadline佢哋，例如七月三十前，無真雙普選，香港人就自行宣佈中國breached聯合聲明

想法案通過前 行普選
唔駛受掣於美國每年檢視
我要真普選
唔好整個扮普選

推
我無野講

其實單靠本土力量有少少薄弱
繼續用外部勢力施壓效果更好(通過人權法案/取消關係法)

定死線唔係唔好，但我地亦會有壓力
因為諗唔到咩方法再將行動升級
行動唔升級，佢地亦唔會驚你條死線

自行宣佈違犯聯合聲明，其實一路都有人講
應該英政去講呢件事，先有少少國際輿論壓力

就係唔等英國，香港人自己宣佈咗先，用呢個方法去畀壓力英國政府

push

仲有，11月區議會選舉，先宣佈，後搵區議員聯署。
當然要睇埋夾唔夾到香港民主人權法案啦。因為夠聲勢時，就西瓜靠大邊

同陳雲諗法一樣
推

咪撚比袋住先嘅議員騎劫我哋

佢係偏雲架
而且陳雲直情出左Post

陳雲：共產黨主動談政改。緩兵之計而已，最多是合併工商界、取消漁農界，釋放十個功能組別之類。
共產黨示弱或示好的時候，正正就是香港人要加緊打擊他們的時候。不將共產黨在香港打翻在地，踩上一腳，他們不會當你是對手看待。
共產黨被逼打不還手的時候，就是要狠狠打他們的時候。打到他們吐出香港，給香港普選，完成自治。

【專訪】曾鈺成：可考慮831框架外討論重啟政改

放風探聽虛實啦
要醒定呀

不嬲有人講，但英政唔理
我覺得要做聯署同登報 會有少少效用

敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追

我諗無論港共而家講乜野都好，我地都已經唔可以信，除非係即時做到D有效既野啦 - 例如即時以行政命令解散立法會，實行真普選

都未有一堆香港人gather埋講。例如眾籌登報

唔會袋住先

又黎假普選

我無野講

唔應該因人廢言
講得正確就要用

但要小心佢用九成啱嘅前言搭個九唔搭八有問題嘅結論，呢招佢成日用

唔會信中共

我無野講

一定有人會話「袋住先」
因為抗爭真係令人攰

但我地嘅政府已經完全信唔過
袋住先一定玩撚完

要袋住先14年袋咗啦
而家2019年了
搞咗幾年先嚟袋住先真係on99
唔係要中共施捨個假普選俾我地
我地要返個真嘅

我無野講 我要見律師 我唔解鎖 我唔簽野 唔好兇我 我要食飯 我要飲水 我要毛氈 我投訴你

推

只接受全民普選

我無野講 (不斷講 問咩都係依句)唔簽任何文件叫律師同自己講唔好驚 當人廢up唔解電話鎖